Зупинка кровотечі з ран кінцівок:

Основні правила накладання джгута:

• Ви повинні вміти використовувати джгут, що є у Вашій аптечці;
• Джгут не можна розміщувати на дні аптечки, він повинен бути легкодоступним для виймання;
• При масивній кровотечі джгут необхідно накласти максимально швидко, за можливості накладіть собі джгут самостійно, не очікуючи сторонньої допомоги.
• Накладайте джгут тільки при кровотечі, що є небезпечною для життя;
• Не потрібно знімати чи розрізати одяг для накладання джгута, накладайте його поверх одягу, однак впевніться, що він вище рани;
• Накладаючи джгут, здійснюйте максимальний тиск до повної зупинки кровотечі з рани;
• При необхідності (кровотеча триває) накладіть ще один джгут поверх або вище накладеного;
• Не накладайте джгута безпосередньо на коліно та лікоть;
• Не накладайте джгута в місці розташування накладних кишень, заповнених речами;
• Не послаблюйте джгута з метою відновлення кровопостачання кінцівки;
• Не рекомендується використовувати джгут повторно чи той, який зберігали неналежним чином;
• По можливості, слід залишити інформацію про час накладання джгута. Запис можна робити любими підручними засобами (записка під джгут, напис на лобі пораненого, тощо);
• При можливості спочатку використовуйте джгут пораненого, а не свій.